\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}Glória et divítiæ in domo \MediatioE{e}[ius,] et iustítia eius manet in sǽcu\TerminatioES{lum}[ ]{sǽ}culi.~\Responsorium}%
  {\item \VSup{3}Haverá glória e riqueza em sua \MediatioE{ca}[sa,] e permanece para sempre o bem \TerminatioES{que}[ ]{fez}.~\Responsorium},
{\item \VSup{4}Exórtum est in ténebris lumen \MediatioE{rec}[tis,] miséricors et miserátor \TerminatioES{et}[ ]{iu}stus.~\Responsorium}%
  {\item \VSup{4}Ele é correto, generoso e compas\MediatioE{si}[vo,] como luz brilha nas trevas para \TerminatioES{os}[ ]{jus}tos.~\Responsorium},
{\item \VSup{5}Iucúndus homo qui miserétur et \Flexa*{cóm}[modat,] dispónet res suas in iu\MediatioE{dí}[cio,] \VSup{6a}quia in ætérnum non com\TerminatioES{mo}{vé}bitur.~\Responsorium}%
  {\item \VSup{5}Feliz o homem caridoso e presta\Flexa*{ti}[vo,] que resolve seus negócios com jus\MediatioE{ti}[ça.] \VSup{6a}Porque jamais vacilará o ho\TerminatioES{mem}[ ]{re}to.~\Responsorium},
{\item \VSup{6b}In memória ætérna erit \MediatioE{iu}[stus,] \VSup{7a}ab auditióne mala non \TerminatioES{ti}{mé}bit.~\Responsorium}%
  {\item \VSup{6b}Sua lembrança permanece eterna\MediatioE{men}[te!] \VSup{7a}Ele não teme receber notí\TerminatioES{cias}[ ]{más}.~\Responsorium},
{\item \VSup{7b}Parátum cor eius, sperans in \Flexa*{Dó}[mino,] \VSup{8}confirmátum est cor eius, non ti\MediatioE{mé}[bit,] donec despíciat inimí\TerminatioES{cos}[ ]{su}os.~\Responsorium}%
  {\item \VSup{7b}Confiando em Deus, seu coração está se\Flexa*{gu}[ro.] \VSup{8}Seu coração está tranquilo e nada \MediatioE{te}[me,] e confusos há de ver seus i\TerminatioES{ni}{mi}gos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{9ab}Distríbuit, dedit pau\MediatioE{pé}[ribus;] iustítia eius manet in sǽcu\TerminatioES{lum}[ ]{sǽ}culi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9ab}Ele reparte com os pobres os seus \MediatioE{bens}[,] permanece para sempre o bem \TerminatioES{que}[ ]{fez}.~\Responsorium}
}